(抓緊機遇) 皇室成員在中国代言牛奶 英媒：這是哈利與梅根的未來嗎？

那是一幅非常英倫的畫面：鬱鬱葱葱的綠草地，偌大的房子，最後是英女王的外孫心滿意足地呷了一口鮮奶。

《每日郵報》（Daily Mail）在本周發現 了一則中國電視廣告，當中顯示安妮公主的兒子彼得·菲利普斯（Peter Phillips）在代言一款來自娟姍牛（Jersey cow）的牛奶。此時正值薩塞克斯公爵夫婦為未來財政上更獨立於王室的新生活作凖備之際。

42歲的菲利普斯雖然沒有王室名號，也從未擔當過任何王室成員公職，但是在廣告中，他被作為「英國王室家庭成員」介紹給觀眾。在這則於上海電視上播放的廣告裏，他出現在多個奢華的背景當中。

在廣告中的某處，他借中文配音向觀眾說：「新鮮的，才是我要的。」

《郵報》在周三（1月21日）還披露 ，哈利王子的另一名表親、29歲的姬蒂·史賓塞（Lady Kitty Spencer）也與另一家中國的牛奶品牌合作拍廣告，部分畫面還是在大英博物館拍攝。

這引發疑問，哈利王子與妻子梅根在掌握自己更多財政權之後，是否也為接類似的工作？

王室傳記作者潘妮·朱諾（Penny Junor）認為，看到一個與王室有關聯的人利用自己的身份來賺錢「總是不好看的」。

「這不利於王室的形象，」她向BBC表示，不過她也補充說，這類合作是有其吸引力的。「這很難，」她說，「我理解養家糊口的需要。」

王室事務觀察人士表示，實際上，阻止那些沒有王室公務的王室遠親家庭成員尋求商機的辦法並不多。

「彼得·菲利普斯絶對有權利做他願意做的事，因為他不是王室家庭成員，」王室事務評論員英格麗·蘇沃德（Ingrid Seward）接受BBC晚間節目訪問時說。

「從血源上來說，他是王室家族一員，但是他從不代表女王，不代表君主，他從不拿公共資金，而他也不做任何王室公務，所以他能做任何他想做的。」

這或許是事實，但是白金漢宮在 官方網站 上建議，包括彼得·菲利普斯在內，任何把「王室家庭成員」用作商業用途的行動都應該提前向王室申請批准。

而據蘇沃德所說，那些有王室血統但沒有王室封號的人——如薩塞克斯公爵夫婦 即將成為的那樣 ——很可能不需要尋求白金漢宮批准，就可以代言產品或出現在廣告中。

「我認為他們必須理智，或者先獲得建議，」她補充說，「這是一條很難走的鋼絲，基本上你做的每一件事情都要經過一個委員會來經營。」

不過，潘妮·朱諾表示，這種做法可能不適用於哈利王子和梅根——他們在今年稍後將會放下自己的王室官方身份，屆時將獲得與彼得·菲利普斯一樣的自由。

梅根已經與娛樂巨頭公司迪士尼達成了合作約定，換取向大象保護慈善機構的捐獻，而哈利在體育界的關係可能也會帶來很多潛在的贊助。

英陀野

日落帝國

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

件黑人係咪對哈利落左降頭

大英帝國覆亡
遲D連皇室都廢除埋

咁先符合當今日落帝國形象架嘛
連皇室都要接job 成個日落味道出曬黎

唔會，佢應該會好似古代咁， 叫啲 英國皇室 嫁娶啲紅二代 換取生意

「新鮮的，才是我要的。」

大清格格賣唔賣奶

唔好再送頭啦香港人
而家仲返工就真係送頭啦
醫護28先罷工太遲啦
你比4日時間共匪諗點反殺你地